涉旺角站出口縱火 青年暴動罪成還柙候判

#區域法院第卅二庭
#祁士偉法官 #聆取對控罪的回答
👤沈(19) #1103旺角

控罪1：暴動
被控於2019年11月3日，在旺角彌敦道及亞皆老街附近參與暴動。
==================
被告人正式答辯：
控罪1：認罪🛑
控罪2和3：不認罪❌

因被告人承認控罪1，基於認罪協議，控方不會起訴控罪2和3，即「縱火」和「身處非法集結時使用蒙面物品」。
==================
📌被告人在本案的作為：
-參與暴動
-用黑布遮面
-把垃圾放在馬路上的火堆
-把木卡板和發泡膠放在旺角站C1出口的火堆
-把雜物踢入在旺角站C1出口的火堆
==================
📌求情：
辯方律師指出被告願意在今天賠償約$100400的港鐵維修費用。律師指出被告人已明白控罪嚴重，第一時間認罪已是最有力的求情理由。

辯方律師指出被告沒有案底，生於破碎家庭，但他未有因此放棄，在他被捕後，有一直參與義工活動，例如照顧老人服務等；亦有捐血習慣；為了照顧年邁的祖父母，一直半工讀，並把一半的收入作為家用。

辯方律師亦已指出被告人因本案已上了一課，當時沒有使用攻擊性武器，沒有令警員受傷，案發時只有20-30人在現場，規模較小，被告亦只是受他人影響而作出縱火行為，而不是他本人的原有性格。綜合以上，律師希望法庭可以在判刑前為被告索取一系列報告。
==================
法庭將案件會押至2021年3月31日1000進行判刑🛑期間會為需要還押看管的被告人索取背景和教導所報告🛑

就咁睇，認罪都隨時四年

屌佢老母

最後要賠番十萬比黨鐵

咁當初做咩要咁衝動

推

Push

支那玩爛左香港 無得做白手套 點解咁衝動

網民前年 11 月 2 日在尖沙咀發起集會，警民衝突深夜蔓延至旺角。20 歲調酒師被指在街頭焚燒雜物，今（17 日）在區域法院承認暴動罪，餘下縱火及違反《蒙面法》兩罪，獲控方同意不予起訴存檔法庭。法官祁士偉聽畢辯方求情，押後案件至 3 月 31 日判刑，索取背景及教導所報告。被告須還押，步入囚室前向親友揮手及做心心手勢，旁聽人士亦揮手回應。

辯方續指被告初犯、年輕及善良，案發時只有 19 歲。被告父母從小不在身邊，在破碎家庭長大，一直與祖父母同住，今次因一時衝動犯案，希望之後仍能照顧他們及重拾學業。法官祁士偉聽畢求情，將案件押至 3 月 31 日判刑，索取背景及教導所報告，期間被告要還押。

你老細做咩咁衝動玩戰狼外交

移民先 898啦